陳雲：深層國家就是用泛民議員提出最低工資，將好多熟練員工和傳統行業消滅，日後唐餐要在快餐店食。

陳雲：國師得閒，評論飲食，順便講下所謂疫情期間的絕對失敗的生意轉型例子。近日去過一次茶樓食飯，樓面服務改為機械茶水機，用茶包放在玻璃壺沖茶，之後電子感應加熱。水源是蒸餾水樽。水淡，茶淡，人情更淡。
這是懲罰。例如你在咖啡廳堅持要飲西洋紅茶，櫃檯的伙計就給你一個茶包，打發你這個去錯地方、不懂得欣賞咖啡的人。
中式茶樓，一個茶字，這樣玩法，而且還是大集團，我只能恭喜，又要執笠。經營者根本不尊重自己做的是茶樓，這叫做不知羞恥，香港就大把這些不知自己在做什麼的商人。只是過去好彩，這些人仍可開業。故此執笠是應該的。
點菜全部只能用手機條碼。麥當勞都不會這樣做絕。
樓面企堂人數大減，這些阿姐不再是伙計，而是機械水機的維修員及手機落錯單的IT調查員。她們應該好快失業，之後換上年少無知的失業但懂得IT的大學生做。
茶樓淪落成為food court+學生飯堂，應該執笠。
之所以變成這樣，是因為最低工資。最低工資限制了成本壓縮的可能性，無法大幅度減薪，於是只能源頭減人，走去玩機械化，但茶樓機械化，就變成食堂。出現一個「食」字，就cheap嗮。茶樓酒家飯館無存在的必要。
深層國家就是用泛民議員提出最低工資，將好多熟練員工和傳統行業消滅，日後唐餐要在快餐店食。
另外，做飲食生意，你唔可以將餐廳茶樓叫「食肆」，你不能當顧客是飼養的動物，只識得食。
做飲食行業，是不可叫出個「食」字。正如給人屌西賺皮肉錢的地方叫K場、夜總會，最低限度要自稱歡場，不會叫做屌西館。

消滅擠壓工人同埋衛生低劣嘅中式酒樓
都係時代革命嘅一部份

廢文 拉

其實另一問題係 源源不絕嘅新移民同強國學生留低做嘢加所謂專才 係咁flood落個就業市場

搞到普遍人人工上唔到

百貨應百客都唔識仲出篇廢文出黎

條老坑實際撈乜

最低工資係用黎消滅傳統行業
共匪陳雲原來係真廢 唔怪得佢可以入到政府

手巴

開酒樓名啦